數字傳情半世紀，日本最後的「呼叫器」服務即將走入歷史

90後同00後應該都唔知係乜嘢嚟，跟住就會有人話po上手機台黎做乜鬼

風行於 1990 年代的無線電通訊裝置「呼叫器」（Pager／Pocket Bell，又稱 BB Call、Call 機、傳呼機），終究敵不過時代與科技變遷，現在就連全日本僅存的呼叫器服務商 Tokyo Telemessage，也確定將在 2019 年 9 月底終止呼叫器服務。

在手機還沒普及的時代，呼叫器可說是找人、傳情達意的必備神器，小小一塊螢幕上顯示的數字、符號，到後來的文字訊息，不知蘊含了多少人的祕密回憶。隨著手機到智慧型手機普及化，曾經紅極一時的呼叫器也因為功能遭到取代而逐漸式微，儘管有少數地區、少數行業如醫療領域仍持續使用，在用戶數銳減、收支難以平衡的現實考量下，使服務供應商不得不選擇退出呼叫器服務市場。

日本電信公司 Tokyo Telemessage 是目前全日本僅存的呼叫器服務供應商，在當地一都三縣包括東京都、崎玉縣、神奈縣和千葉縣地區，仍有約 1,500 名用戶使用服務。今（3）日稍早 Tokyo Telemessage 宣布，2019 年 9 月 30 日將全面終止個人呼叫器服務，未來會集中資源發展防災用呼叫器產品，繼續為日本地方政府提供相關解決方案。

▲（Source: Tokyo Telemessage）

日本呼叫器服務由日本電信公司 NTT 的前身「日本電信電話公社」推出，自 1968 年至今已走過半個世紀，1996 年全盛時期合約數超過 1,061 萬件，此後因手機快速普及而遭受衝擊，在用戶數大幅縮減下，呼叫器服務供應商一一退出市場，NTT Docomo 也在 2007 年提供終止呼叫器服務。

如今日本最後一家呼叫器服務商 Tokyo Telemessage 也宣布終止有關服務，意味著橫跨日本昭和、平成及新年號（元號）三時代的呼叫器即將完成任務、步入歷史。有日本網友對於現在仍有呼叫器服務表示驚訝，也有網友感念過往使用呼叫器的時光，當然也有許多新世代年輕人不曾接觸過這舊時代的科技產物。儘管未來呼叫器不再做為個人使用，仍將在防災與其他應用領域中發揮價值，持續為人類生活作出貢獻。

ページャー（マジックメール）サービス終了のお知らせ

最後のポケベル 19 年 9 月末終了 登場から 50 年

登場から 50 年 ついに…ポケベル来年サービス終了

細過叫開call機、傳呼機
咩呼叫器

香港好似仲有

篇文台灣
嗰邊咁叫掛

醫管局係大客戶

又扮老屎忽
90頭 點會唔知咪叫call機
00後可能睇cctvb d醫生劇都會接觸到。

「368覆機，密碼『愛你一萬年』。」

識人用緊 初初打電話比佢有個台姐聽 以為打錯
明明有個秘書都要搞咁多嘢

但係個call 機我架喎

亞洲電視未執笠之前不停咁播返啲乜嘢「今日睇真D」嗰啲嘢，有一集係講啲call台炒人，當時就係和記電訊。

其實點解醫生要用call機唔用電話？

台灣新聞嚟

乜今時今日仲有call機

黎明電視廣告

其實九零年代有樣嘢曇花一現嘅就係CT 2
當時揼咗好多宣傳落去，又搵黎明做代言人

據聞和記當年係投資左接近10億，但係都冇諗過，喺香港嗰個環境，CT2 維持左唔夠五年就收皮。

因為call機唔會影響d醫療儀器(好似係)

嗰個年代大叫阿May

計起嚟阿may not 依家都應該成三十幾歲

因為驚干擾醫療儀器

90後會唔知？

醫生on call仲用緊

call機竟然死先過fax機

幾年前仲用call 機ge
而家轉左用電話啦

仲有好多維修行業用緊call機係non office hour 落call用

走入歷史係「個人用傳呼機」；而防災用（地震預報警告）傳呼裝置會繼續發展。

應該話2G/GSM 電話干擾到醫療設備,所以以前甚置會係醫院block 電話訊號

但呢個問題其實3G已經基本上解缺咗, 只係call機穩定性仍比電話好 (冇話斷吓斷吓駁唔倒線呢啲柒事)

fax機其實還可以

打個no.就send到份野過去

email相對地會麻煩d 又要scan又要打字

google左 話call機係地庫 角落 通常電話收唔到既地方都收到

台灣譯名真係好柒

好多學校仲用緊FAX機
交Tender要fax比佢地
好多校長仲好中意用Fax機
真係D老野唔死FAX機一日仲大把市場

依家仲有啲三合一機種，即係Fax、掃描器、打印機

你企係度做咩？

個call機我㗎喎

政府大撚把仲係收fax+郵寄
好撚落後

唔好咁自以為是啦

Email又要scan, 再email, 對家又要print, 依個情況fax快好多

我屋企人重有部袋係身 但冇見過佢用

Fax機仲有一定嘅好處
例如保密性強，就算比人偷都係果一頁
雖然大部分情況都係多餘

因為有時做緊手術，或者有其他野做應唔到電話。
當然，睇來電都得。但係有時個電話係咁嚮，對面又唔撚收線就好撚煩。
有時候唔止醫生，有d醫護，例如做緊一d 污糟的病人，都唔可以即時掂個電話。

我沒收個call機

其實依家有d大院已經冇再用call機。轉左smartphone

香港仲有冇

飛虎隊唔知仲有冇用

你講 你企係度做咩先

香港好似有d 醫院都派電話了

好難念

細細個會打去call台留訊息問老豆幾時返屋企食飯～ 仲幾得老豆個call no.

記得早排先睇到話間公司估唔到CALL機係醫療界有大市場
訓晒身落去做

*記得

好多老牌港資公司
又唔想出手提俾員工（貴）
又想員工24小時on call
仍然會出部call機俾員工

每逢打風黑黃紅雨
半夜係咁響
苦不堪言